「回到高度自治原點」 李柱銘罕有認同《環時》

「回到高度自治原點」
李柱銘罕有認同《環時》

《環球時報》以溫和語調發表題為〈就維護香港高度自治說些大實話〉社評，強調高度自治的重要。

【本報訊】香港近日突傳動用《緊急法》平定反送中示威活動，內地官媒鋪天蓋地打輿論戰，當外界預料中央要採取強硬手段，官媒《環球時報》前日卻突以溫和語調發表題為〈就維護香港高度自治說些大實話〉社評，強調高度自治的重要。

相關新聞：60中學生代表商行動校長會：無條件信學生

曾參與起草《基本法》的民主黨創黨主席李柱銘（圖）雖「認同」《環時》社評大部份觀點，但強調北京在對港政策上必須「行返回頭路」，返回真正高度自治的原點，「就要香港有普選，同唔可以再干預香港內政」。

「一定要有普選」

《環時》社評指要為香港現時整個局勢注入冷靜，並提出五個「回到香港高度自治的原點」之問題及內地公眾的基本看法。雖然該報過去屢針對香港民主派人物作攻擊，但李柱銘罕有「認同」該社評大部份觀點，如「香港高度自治是必須保持的」、「中國內地沒有直接治理香港的政治和法律資源」等，「唯一係如果取消香港高度自治，唔係香港『很可能』失去國際金融中心地位，而係『一定會』」。

不過李柱銘表示，要體現香港有高度自治，「就一定要有普選」，「四個特首如果唔係中央揀邊做到？但佢哋搞到香港一鑊泡，完全離開鄧小平嘅一國兩制」。他強調香港人至今爭取的，從沒有超出《中英聯合聲明》中所指的「基本對策方針」，「如果回到原點，就唔應該有『一國兩行白皮書』，唔應該講全面管治權，呢幾年香港好多事，好似一地兩檢同送中，係體現落實全面管治權多啲」。

對於《環時》社評指「香港不能夠選出一個與中央對抗的人做特首」，李柱銘反駁就算香港有真普選，都不會選出與中央對抗的人，「驚佢支持港獨？但大家都知港獨最多得少數人支持，咁點選贏？余若薇、梁家傑、何俊仁都認為佢哋係同中央對抗？大家只係爭取緊落實高度自治；美國支持《中英聯合聲明》，咁點會支持港獨？」

他又認為社評指不應把香港搞成「一國一制」或「一國1.5制」，但現實卻是內地早令香港變成「一國1.2制」，重申回歸初期港人對北京的信任度甚至高於港府，「因為當時特首唔得，北京都冇插手」，故希望北京明白香港現時如此局面「唔關我哋事」，「我哋甚至冇本事煽動上街，今次場運動唔要領袖，但北京到家陣都仲唔明；真係要說實話，係一直唔關香港事，解鈴還須繫鈴人，係因為北京一直唔畀高度自治我哋，佢實現唔到，只一直賴人係冇意思」。

■記者陳珏明

相關新聞：200九華校友聯署促梁定邦爭取獨立調查

上一則
上一則
錄音揭謊言：警隊同事抗拒調查

下一則
下一則
美擬叫停洛杉磯至港光纜

60中學生代表商行動校長會：無條件信學生
200九華校友聯署促梁定邦爭取獨立調查
官媒誣衊教協煽動罷課
陳馮富珍倡「愛國」列教師資格
三萬人追究警察性暴力
走光少女不退縮：我冇做錯
無懼白色恐怖國泰人勇抗清算
fb留言反暴力 空姐失飯碗
太古廣場追捕 督察又跌槍
歸咎反送中 港航遲出糧推無薪假
TVB炒「黑白是良知」監製
8.31死線 各界號召再罷工
麗晶千人開會 促業委會主席辭職
60白衣臨時保安惹恐慌
奔跑被控暴動 文員遭警拖行仍留院
林鄭擬封連登TG重創港譽
錄音揭謊言：警隊同事抗拒調查
美擬叫停洛杉磯至港光纜
虐犯控訴 警：我都想知真相
深水埗衝突 防暴拒社工陪少年返署
城大編委涉闖立會 警指非採訪
警買500套國產護甲
警稱背心胸前空位不放委任證
嘉道理：勿讓年輕人絕望
網民指無發聲籲罷捐 宣明會：會為港祈禱
608起底個案 私隱署交警跟進
《環時》總編抵埗：衝着港事而來
不滿港鐵封站 郭卓堅申覆核
美國會10月審議《人權法》
6小時眾籌20萬製港民主女神
歐盟：抗爭者維護一國兩制
美領館大閘遭內地漢潑墨
出席8.18集會 內地律師賬號被封殺
藍絲篤灰 三懲教主任調職
區議員辦事處四遭抹糞
政見不同 情侶打傷五街坊
社會專題：百街坊抗爭被捕天水圍政治覺醒
催淚煙入屋 街坊後悔住近警署
青年派傳單 冀將運動帶入社區
中大生撐9.2罷課

831遊行
831死線

無限期三罷

—————————
整咗兩張圖求大家幫手twitter spread出去

一定要通過人權法案

共產黨最叻就係打嘴炮